**密尔沃基**（）是一座位于[美国](../Page/美国.md "wikilink")[威斯康辛州](../Page/威斯康辛州.md "wikilink")[密尔沃基县](../Page/密尔沃基县.md "wikilink")[密歇根湖畔的城市](../Page/密歇根湖.md "wikilink")，是该州最大的城市，也是密尔沃基县的县府所在。

威斯康辛州面积约140672平方千米，居全国第26位。位于美国中北部，夹在苏必利尔湖及密歇根湖之间。1643年法国探险家让·尼克莱成为第一个到达这里的欧洲人。1763年归英国。1783年归属美国。1836年建边区。1848年加入联邦，成为美国第30个州。

密尔沃基位于威斯康辛州东南的密歇根湖畔，名称来自阿尔冈昆语。1846年建市。19世纪的移民中，以德国移民人数最多。他们建设了剧场、音乐厅、体育馆等等。很快本城以“社会主义”思想出了名，并被称为“德国的雅典”。20世纪，德国的影响逐渐减少。本城成为全州最大的港口、工商中心及谷物市场。

## 历史

[Milwaukee_05741u.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Milwaukee_05741u.jpg "fig:Milwaukee_05741u.jpg")

## 体育

  - [NBA的](../Page/NBA.md "wikilink")[密尔沃基雄鹿](../Page/密尔沃基雄鹿.md "wikilink")
    (Milwaukee Bucks)（1次NBA总冠军）
  - [MLB的](../Page/MLB.md "wikilink")[密尔沃基酿酒人](../Page/密尔沃基酿酒人.md "wikilink")
    (Milwaukee Brewers)

## 教育

  - [威斯康辛大学密尔沃基分校](../Page/威斯康辛大学密尔沃基分校.md "wikilink")
  - [马凯特大学](../Page/马凯特大学.md "wikilink")
  - [密尔沃基工学院](../Page/密尔沃基工学院.md "wikilink")

## 地理

### 气候

密尔沃基属[溫帶大陸性濕潤氣候](../Page/溫帶大陸性濕潤氣候.md "wikilink")，四季分明。冬季寒冷而漫长，潮湿，日照少，日最高气温低于的平均日数为52天，日最低气温低于的平均日数为15天，以下的有4.0天；夏季相对炎热潮湿，日最高气温超过的日数年均有23天，以上的有2.0天。\[1\]最冷月（1月）均温，极端最低气温（1996年2月3日与1982年1月17日）。\[2\]最热月（7月）均温，极端最高气温（1934年7月24日）。\[3\]无霜期平均为178天（4月24日至10月18日）；可测量降雪平均期为11月13日至4月10日。\[4\]年均降水量约，年极端最少降水量为（1901年），最多为（1876年）。\[5\]年均降雪量为；1884–85年的降雪量最少，积累降雪量只有，1885–86年的降雪量最多，积累降雪量为。\[6\]

<center>

</center>

## 名人

  - [杰克·基尔比](../Page/杰克·基尔比.md "wikilink")：[集成电路发明人之一](../Page/集成电路.md "wikilink")，2000年[诺贝尔物理学奖获得者](../Page/诺贝尔物理学奖.md "wikilink")
  - [唐纳德·克努特](../Page/唐纳德·克努特.md "wikilink")：计算机专家，《[计算机程序设计艺术](../Page/计算机程序设计艺术.md "wikilink")》作者
  - [吉姆·洛威尔](../Page/吉姆·洛威尔.md "wikilink")：宇航员
  - [赫伯特·西蒙](../Page/赫伯特·西蒙.md "wikilink")：人工智能专家，1978年[诺贝尔经济学奖获得者](../Page/诺贝尔经济学奖.md "wikilink")
  - [莱斯·保罗](../Page/莱斯·保罗.md "wikilink")：[电吉他之父](../Page/电吉他.md "wikilink")，美国音乐家及发明家

## 友好城市

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Ireland.svg" title="fig:Flag_of_Ireland.svg">Flag_of_Ireland.svg</a> <a href="../Page/爱尔兰.md" title="wikilink">爱尔兰</a><a href="../Page/戈尔韦.md" title="wikilink">戈尔韦</a></li>
<li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_France.svg" title="fig:Flag_of_France.svg">Flag_of_France.svg</a> <a href="../Page/法国.md" title="wikilink">法国</a><a href="../Page/米卢斯.md" title="wikilink">米卢斯</a></li>
<li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Cuba.svg" title="fig:Flag_of_Cuba.svg">Flag_of_Cuba.svg</a> <a href="../Page/古巴.md" title="wikilink">古巴</a><a href="../Page/努埃维塔斯.md" title="wikilink">努埃维塔斯</a></li>
<li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Russia.svg" title="fig:Flag_of_Russia.svg">Flag_of_Russia.svg</a> <a href="../Page/俄罗斯.md" title="wikilink">俄罗斯</a><a href="../Page/鄂木斯克.md" title="wikilink">鄂木斯克</a></li>
<li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Tanzania.svg" title="fig:Flag_of_Tanzania.svg">Flag_of_Tanzania.svg</a> <a href="../Page/坦桑尼亚.md" title="wikilink">坦桑尼亚</a><a href="../Page/莫罗戈罗.md" title="wikilink">莫罗戈罗</a></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Italy.svg" title="fig:Flag_of_Italy.svg">Flag_of_Italy.svg</a> <a href="../Page/意大利.md" title="wikilink">意大利</a><a href="../Page/帕尔马.md" title="wikilink">帕尔马</a></li>
<li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_South_Africa.svg" title="fig:Flag_of_South_Africa.svg">Flag_of_South_Africa.svg</a> <a href="../Page/南非.md" title="wikilink">南非</a><a href="../Page/昆斯敦_(南非).md" title="wikilink">昆斯敦</a></li>
<li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Germany.svg" title="fig:Flag_of_Germany.svg">Flag_of_Germany.svg</a> <a href="../Page/德国.md" title="wikilink">德国</a><a href="../Page/什未林.md" title="wikilink">什未林</a></li>
<li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_China.svg" title="fig:Flag_of_China.svg">Flag_of_China.svg</a> <a href="../Page/中華人民共和國.md" title="wikilink">中華人民共和國</a><a href="../Page/寧波.md" title="wikilink">寧波</a></li>
<li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Nicaragua.svg" title="fig:Flag_of_Nicaragua.svg">Flag_of_Nicaragua.svg</a> <a href="../Page/尼加拉瓜.md" title="wikilink">尼加拉瓜</a><a href="../Page/蒂庫安特佩.md" title="wikilink">蒂庫安特佩</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 外部链接

  - [密尔沃基官方网站](http://www.city.milwaukee.gov/)

{{-}}

[Category:威斯康辛州城市](../Category/威斯康辛州城市.md "wikilink")
[密尔沃基](../Category/密尔沃基.md "wikilink")
[Category:密歇根湖](../Category/密歇根湖.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.